情人節 同各位巴打分享返聖誕毒遊雲南9日（多圖）

情人節無野做 同各位巴打分享返之前去雲南9日遊
依張係飛來寺影梅里日落

話說幾年前見到朋友分享藍月谷+玉龍雪山既相
靚到 然後萌生左去雲南既念頭

上年9月買哂機票 但腸胃炎 床都落唔到 最後機票錢都蝕哂 然後係12月25搵到我覺得算平機票 來回昆明1700$ 請幾日有連假 又唔洗係留係香港眼冤 決定去馬

旅程中睇左好多靚景 睇到梅里日照金山 好難忘
第一次睇雪 第一次去高海拔地方
野食好好食 好中意食米線 麻辣
當初去好驚食物唔岩食
但發覺無一餐係唔好食
識左兩個大陸人
有傾下政治野 發覺大陸人係識好多野
覺得果面既人比廣州人單純同好
感受到當地人對信仰既投入
老套啲咁講 依個旅程真係擴闊左眼光 自己見識真係少
詳細再係每日內容講

Day1 昆明
Day2 昆明 石林
Day3 翠湖公園睇海鷗 晚上7點機飛麗江
Day4 麗江 玉龍雪山 藍月谷
Day5 麗江 周圍行 中午搭五個鐘巴士去香格里拉
Day6 香格里拉 去 德欽 再轉車去飛來寺睇梅里雪山
Day7 早上睇梅里雪山日照金山 然後行明永冰川
Day8 早上返香格里拉 去左 松贊林寺 龜山公園 夜機返昆明
Day9 昆明早機返香港

Day1
去到已經夜晚11點幾 昆明機場都幾靚
見識少 一開頭以為幾落後
落機轉巴士出翠湖公園果面
然後再轉的士 的士司機話好近
話行都係十五分鐘 咁信佢啦
拎住個喼行左20分鐘 肚餓到仆街
去到地圖個點搵極都搵唔到
然後搭的士 原來地圖顯係錯
去到酒店（應該係叫飯店）已經凌晨一點幾
櫃檯比左條鎖匙比我 入到房發覺係未執房
出返到去又唔見左佢
因為太肚餓 打算食埋野再同佢講換房
食完野出到燈都熄埋 人又無 又兩點幾
就係咁訓左一晚第二日同佢講換房

Day2 昆明石林
我12月去 唔係旺季 好少人好正 所以幾推薦大家非旺季去
建議大家早D出發 10點去到 因為園區幾大
景點要坐景區內既車去 每個景點行30-80分鐘
景區有餐廳

九點幾出發搭的士去東部客運站（3X$rmb）
轉旅遊巴（3x$rmb) 坐兩個鐘車去

去到票站 買到學生飛

買完飛轉園區內既車入去正門

好似去左日本咁

好靚

聽人講旺季係多人到行唔到 好開心咁少人

藍天白雲

臨走前影 好靚好舒服

離開左石林 返昆明市中心 食左第一餐米線
見網上介紹排名第一 所以揀左依間"橋香園"
（返到香港 係上環見到帶間 但唔知係咪一樣 食過既巴絲講下 ）
佢地係先買票再攞野食 我叫左肥牛米線 都幾貴 廿幾蚊人仔
間野係將調味料 配菜 菌類 生肥牛 米線 好熱既湯 分開
一黎到心諗好伏 但食落係超正 不過肥牛又薄又少

食完野 行左陣 有U記 無印 感覺幾似台中 未黎既時候以為係落後城市

SOR 7左 打算POST旅遊台 POST錯左攝影台